<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>

<document>

    <properties>
        <author email="harias@indra.es">Hector Arias</author>
        <title>Poner aqui el nombre del proyecto</title>
    </properties>
    <body>
	<section name="Introducción">
		<p>Este documento pretende ser un marco de referencia en el que se de cobertura a los aspectos 
		tecnológicos más significativos de la plataforma I-Builder, así como la base en la que los analistas y 
		desarrolladores puedan apoyarse para la materialización de sus proyectos.
		</p>
		<p>Para facilitar la comprensión de este documento, en vez de presentar 
		un conjunto de ejemplos más o menos inconexos, se ha optado por dotar de un contexto común a 
		los diversos ejemplos de aplicación que se incluyen en cada una de las guías. A tal efecto, se 
		dedica este apartado de la introducción a realizar una presentación de este contexto en términos 
		de funcionalidad y arquitectura. 
		</p>
		<p>El ejemplo que vamos a utilizar pretende ser un micro análisis funcional genérico, basado en 
		UML, que en un nivel alto de abstracción permita modelar una serie de ejemplos base esta guía. 
		Los ejemplos propuestos a lo largo de este documento pretenden ser una referencia, para que 
		diseñadores y constructores tengan un punto de partida y referencia respecto a las labores que 
		deben desarrollar, para que la definición y construcción sobre la plataforma se ajuste al marco 
		tecnológico planteado por la compañía para este tipo de proyectos.
		</p>
		<p>La elección para el ejemplo/contexto a desarrollar es un proceso de Contratación de una aseguradora. 
		El objetivo no es hacer un análisis funcional y definición de arquitectura completos del mencionado 
		subsistema, sino apoyarse en él como base para poder cubrir el mayor abanico posible en cuanto a los 
		mecanismos propuestos en el marco tecnológico de la nueva arquitectura. Este planteamiento permite 
		además establecer las bases mínimas que debe proporcionar una especificación funcional y su 
		especificación de arquitectura asociada para poder resolver los requisitos de un proyecto de 
		desarrollo de software con los mecanismos que proporciona la plataforma I-Builder. 
		</p>
	</section>
	
    </body>
</document>
