<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1"?>
<document>
    <properties>
        <author email="harias@indra.es">Hector Arias</author>
        <title>Guía Técnica Aplicaciones</title>
    </properties>
    <body>
	<section name="Maquetado">
		<li><strong><a href="maquetado.html#ind_1">Proceso de maquetado</a></strong></li>
		<li><strong><a href="maquetado.html#ind_2">Estilos</a></strong></li>		
		<li><strong><a href="maquetado.html#ind_3">Cambios pantalla confirmación</a></strong></li>
		<li><strong><a href="maquetado.html#ind_4">Como devolver un dato a la pantalla padre desde una emergente (localidad)</a></strong></li>
		<li><strong><a href="maquetado.html#ind_5">Como volver de un iframe a otro que lo llamó</a></strong></li>
		<li><strong><a href="maquetado.html#ind_6">Cosas a tener en cuenta para hacer pantallas emergentes</a></strong></li>
		<li><strong><a href="maquetado.html#ind_7">Cosas a tener en cuenta con las pestañas</a></strong></li>
		<li><strong><a href="maquetado.html#ind_8">Archivos a congelar siempre</a></strong></li>
		<a name="ind_1"></a>
	</section>

	<section name="Proceso de maquetado">
		<p><strong>1º</strong> En los css las clases se ponen con un punto "." Delante .activo</p>
		<p><strong>2º</strong> En los css los id se ponen con una "#" delante #activo</p>
		<p><strong>3º</strong> Cada jsp genera un css que contiene las referencias a los id y clases de la página.</p>
		<p>Formulario. Por ejemplo, si uno de los jspf que incluye el jsp tiene el siguiente formulario:</p>

		<a name="enlace_imagen_01"></a>
		<p align='center'><img src="images/maquetado_01.jpg"></img></p>				
		
		<p><span>El css habrá generado:</span></p>
		<p><font color="blue">#action.action {}</font> ---Este referencia al div que engloba todo el formulario entero 
		y podemos comprobar que el div tiene como <a href="maquetado.html#enlace_imagen_01">id="action"</a> 
		y como clase <a href="maquetado.html#enlace_imagen_01">class="action"</a></p>
		<p><font color="blue">#action.action #form_submit {}</font> ---Referencia al botón que está 
		dentro del formulario, como está dentro del div que hemos mencionado antes ponemos 
		lo mismo que antes y el id que tiene el botón <a href="maquetado.html#enlace_imagen_01">styleId="form_submit"</a></p>
		<p><font color="blue">#action.action .nombreMadre {}</font> ---- Referencia a un campo del 
		formulario, sigue estando dentro del div general y va seguido de la clase que tiene 
		el tr <a href="maquetado.html#enlace_imagen_01">class="nombreMadre"</a></p>
		<p><font color="blue">#action.action .nombreMadre .label {}</font> --- Referencia a la 
		label del campo del formulario, sigue estando dentro del div general y va seguido de la 
		clase que tiene el tr y seguido de la clase que tiene el td <a href="maquetado.html#enlace_imagen_01">class="label"</a></p>
		<p><font color="blue">#action.action .nombreMadre .field {}</font> --- Referencia al 
		componente del campo (caja de texto, combo...) del formulario, sigue estando dentro 
		del div general y va seguido de la clase que tiene el tr y seguido de la clase que 
		tiene el td <a href="maquetado.html#enlace_imagen_01">class="field".</a></p>
		<p>Dentro de estas etiquetas que tiene generado este css vamos a poner los estilos de cada 
		componente de la pantalla (para saber los estilos exactos dependiendo del componente 
		y las imágenes correctas dependiendo del mismo mirar el apartado de Estilos , este 
		apartado es para detectar las partes de nuestra pantalla en el css):</p>
		<p><strong>1.</strong> En primer lugar enmarcamos el formulario con un borde y un fondo un poco mas claro, 
		como si el formulario estuviera dentro de una caja, para ello ponemos los estilos 
		deseados dentro del div que engloba todo el formulario:</p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_02.jpg"></img></p>
		
		<p><strong>2.</strong> En segundo lugar damos unos estilos al botón del formulario, para ello le ponemos 
		una imagen y la ruta correcta de la misma:</p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_03.jpg"></img></p>
		
		<p><strong>3.</strong> En el tr de los campos del formulario no ponemos ningún estilo, se quedará vacío</p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_04.jpg"></img></p>
		
		<p><strong>4.</strong> En el td de los campos del formulario en la label solo tendremos 
		que darle la posición absoluta donde va situado porque los estilos ya se encuentran 
		definidos en el css general.</p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_05.jpg"></img></p>
		
		<p><strong>5.</strong> En el td de los campos del formulario en el campo tenemos que darle todos los estilos ya que dependiendo del componente pondremos unos u otros.</p>
		<p>a) si el campo es una label solo ponemos la posición y el tipo de letra</p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_06.jpg"></img></p>
		
		<p>b) si el campo es una caja de texto, un combo, un textarea, en primer lugar tenemos que 
		añadir el id del componente detrás de .field del siguiente modo:</p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_07.jpg"></img></p>
		
		<p>esto lo hacemos para que los estilos no los coja el td sino solo el campo. Y en segundo 
		lugar se ponen los estilos</p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_08.jpg"></img></p>
		
		<p>c) si el campo es un check, debemos modificar el jspf para añadirle en el td de cada 
		radio una clase, por ejemplo, &lt;td class="radio1"&gt; y así en el css ponemos los 
		siguientes estilos para el campo sin ponerle el id:</p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_09.jpg"></img></p>
		
		<p>y después definimos las posiciones para cada uno de los radio, para referenciarlos 
		ponemos td seguido de la clase que se pone con el punto delante:</p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_10.jpg"></img></p>
		
		<p><strong>4º Tabla.</strong> Si uno de los jspf que incluye el jsp tiene la siguiente tabla o lista:</p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_11.jpg"></img></p>
		
		<p>El css habrá generado:</p>
		<p><font color="blue">#neoNeonatoVO.table {}</font> ---- Referencia a la lista entera, ya que es un div que la contiene con id="neoNeonatoVO" y la clase class="table" y que engloba todo el formulario que contiene la lista</p>
		<p><font color="blue">#neoNeonatoVO.table td div {}</font> ---- hace referencia a todos los datos de la lista que se encuentran dentro de un td y div</p>
		<p><font color="blue">#neoNeonatoVO.table th.numeroEpisodio {}</font> ---- referencia a la cabecera de una columna en concreto</p>
		<p><font color="blue">#neoNeonatoVO.table td div.numeroEpisodio {}</font> ----referencia a las celdas de cada columna.</p>
		
		<p>Dentro de estas etiquetas que tiene generado este css vamos a poner los estilos de la 
		lista de la pantalla (para saber los estilos exactos dependiendo del componente y 
		las imágenes correctas dependiendo del mismo mirar el apartado de Estilos , este 
		apartado es para detectar las partes de nuestra pantalla en el css):</p>
		
		<p><strong>1.</strong>En primer lugar damos una posición y unos márgenes a la lista, si 
		esta tiene muchos campos se deberá poner el overflow-x:auto;</p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_12.jpg"></img></p>
		
		<p><strong>2.</strong>En Segundo lugar, si los datos de las celdas no caben en se dividen 
		en dos filas debemos poner white-space:nowrap; para todos los td de todas las celdas</p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_13.jpg"></img></p>
		
		<p>y en cada una de las cabeceras de las columnas en las que suceda y como estos son links 
		tenemos que poner una a delante.</p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_14.jpg"></img></p>
		
		<p><strong>3.</strong>Si la lista tiene scroll además de poner el overflow tendremos que 
		cambiar de posición el div que engloba todo el formulario en el jspf y ponerlo que solo 
		englobe a la lista, es decir:</p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_15.jpg"></img></p>
		
		<p><strong>4.</strong>Si la lista contiene botones en el jspf tendremos que ponerle a mano 
		un id para poder crear un estilo para el mismo. Los botones se posicionara en la barra 
		de herramientas. Por ejemplo:</p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_16.jpg"></img></p>
		
		<p><strong>5.</strong>Además de las etiquetas que genera para los estilos de la lista debemos 
		posicionar también los botones de exportación.</p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_17.jpg"></img></p>
		<p><span></span></p>
		
		
		
		<a name="ind_2"></a>
	</section>
	<section name="Estilos">
		
		<p><font color="red"><strong>Esta es la caja que enmarca el formulario con un color mas claro</strong></font></p>
		<p>#aceptarPM.actino esta es el id con la clase que ya aparecerá generado en el css de cada jsp y cada uno se llamará según su pantalla o acción.</p>

		<p align='center'><img src="images/maquetado_18.jpg"></img></p>

		<p><font color="red"><strong>Botones normales con dibujo (Botón Buscar, Limpiar, Cancelar, Aceptar..)<p align='center'><img src="images/maquetado_19.jpg"></img></p></strong></font></p>

		<p align='center'><img src="images/maquetado_20.jpg"></img></p>
		
		<p><font color="red"><strong>Botones normales sin dibujo (Botón volver) {IGUAL QUE EL QUE ACABAMOS DE VER PERO SIN IMAGEN }</strong></font></p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_21.jpg"></img></p>
		
		<p><font color="red"><strong>Botones para la barra de herramientas (Guardar, Nueva, Abrir,...)</strong></font></p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_22.jpg"></img></p>
		<p align='center'><img src="images/maquetado_23.jpg"></img></p>
		
		<p><font color="red"><strong>Label</strong></font></p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_24.jpg"></img></p>
		
		<p><font color="red"><strong>Componentes (cajas de texto...) menos checks. Tenemos que especificar el id del componente 
		(hay que ponerlo para cada componente)</strong></font></p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_25.jpg"></img></p>
		
		<p><font color="red"><strong>El titulo del formulario o lista</strong></font></p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_26.jpg"></img></p>
		
		<p><font color="red"><strong>Los títulos que aparecen para cada botón y cada parte de la página se ocultan</strong></font></p>
		<p><center>#buscarProgramas.action h3 {display:none;}</center></p>
		
		<p><font color="red"><strong>Estilo para una lista</strong></font></p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_27.jpg"></img></p>
		
		<p><font color="red"><strong>[SOLO CUANDO LA LISTA TIENE SCROLL: para que los botones de la lista situados en la barra 
		de herramientas no se muevan al mover el scroll es necesario cambiar el div que 
		tiene la página jspf para que solo englobe a la tabla, que este abierto antes de 
		&lt;display:table.....&gt; y que se cierre justo después del &lt;/display:table&gt;]</strong></font></p>
		
		<p><font color="red"><strong>Para que los datos de una lista no se dividan en dos columnas</strong></font></p>
		<p>#listaPacientes.table td div {white-space:nowrap;} //siempre se pondría para esta situación</p>
		<p>#listaPacientes.table th.pruPendiente a{white-space:nowrap;} //esto solo se pondría en la columna que tiene este problema</p>

		<p><font color="red"><strong>Para posicionar los botones de Excel, CVS, ...</strong></font></p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_28.jpg"></img></p>
		
		<p><font color="red"><strong>La imagen de Ayuda esta oculta de momento, quitándole la propiedad de display o poniéndola 
		a visible y posicionándola donde quieras</strong></font></p>
		
		<p><font color="red"><strong>La imagen de Ayuda esta oculta de momento, quitándole la 
		propiedad de display o poniéndola a visible y posicionándola donde quieras</strong></font></p>
		<p>#pageHelpSection {display:none;}</p>

		<p><font color="red"><strong>Para quitar el rastro de migas</strong></font></p>
		<p>#breadcrumbs {display: none;}</p>

		<p><font color="red"><strong>Si queremos ocultar la barra de herramientas porque no es 
		necesaria en una página</strong></font></p>
		<p>#lyBarraHerramientasPersonas.BarraHerramientasSecundaria {display:none;}</p>

		<p><font color="orange"><strong>Para las pestañas hay que añadir todos estos estilos al css poniéndole la posición correcta</strong></font></p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_29.jpg"></img></p>
		<p align='center'><img src="images/maquetado_30.jpg"></img></p>
		
		<p><font color="red"><strong>A continuación hay que poner en el jsp los link para cada pestaña con sus estilos</strong></font></p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_31.jpg"></img></p>
		
		<p><font color="red"><strong>Además hay que poner en el jsp el div que contendrá los datos de cada una de las pestaña</strong></font></p>
		<blockquote>
		<p>&lt;div id="lContPest"&gt;</p>
		<p>//incluir aqui los includes de los jspf que van dentro de la pestaña (formularios, listas ....)</p>
    		<p>&lt;/div&gt;</p></blockquote>



		<a name="ind_3"></a>
	</section>
	
	<section name="1. CAMBIOS PANTALLA CONFIRMACIÓN">
		
		<p><font color="blue"><strong>pantallaConfirmacion(callback, 'Esta Seguro?');</strong></font></p>
		
		<ul type='disc'>
		<li>Solo es necesario cambiar confirm.jsp y npa-common con la función PantallaConfirmación</li>
		<li>Añadir la llamada de la función al botón. (no seria necesario modelar la pantalla de 
		confirmación, el botón de Eliminar borraría directamente)</li>
		</ul>

		<p>Además se tiene que generar en el custom-resource.properties las siguientes entradas para 
		que puedas ver bien la pantalla de eliminar:</p>
		<blockquote>
		<p>es.general.confirmacion.titulo= "titulo que quieres que aparezca en la pantalla de confirmación como: Confirmación de Borrado, o algo así"</p>
		<p>es.general.confirmacion.boton_aceptar = Aceptar</p>
		<p>es.general.confirmacion.boton_cancelar = Cancelar</p>
	 	<p>neonatos.confirmacionEliminarNeonatos=¿Estas seguro que deseas eliminar?, para ello 
	 	se puede poner como arriba 'Estas Seguro?' o mejor poner un bean:message para 
	 	internacionalizarlo</p></blockquote>

		<p><strong>botón: (cambiar el botón que será tipo submit a tipo button)</strong></p>
		
		<p align='center'><img src="images/maquetado_32.jpg"></img></p>

		<p><strong>funciones</strong></p>

		<p align='center'><img src="images/maquetado_33.jpg"></img></p>



		<a name="ind_4"></a>		
	</section>


	<section name="2. COMO DEVOLVER UN DATO A LA PANTALLA PADRE DESDE UNA EMERGENTE (Localidad)">

		<p><font color="blue"><strong>addRowHandlersForMultipleColumns('row',[2,3],['agregarLocalidad','agregarCodPostal']);</strong></font></p>
		
		<p>- Tan solo es necesario utilizar la función addRowHandlersForMultipleColumns ocultar el check y hacer que devuelva la el dato.</p>
			
		
		<a name="ind_5"></a>
	</section>
	<section name="3. COMO VOLVER DE UN IFRAME A OTRO QUE LO LLAMÓ">
	
		<p>-Hay que preparar el modelado para que la pantalla llamada sepa quien la llamó para volver 
		a ella. (En personas está hecho, preguntar a Juan)</p>
		
		
		
			
		<a name="ind_6"></a>
	</section>
	<section name="4. COSAS A TENER EN CUENTA PARA HACER PANTALLAS EMERGENTES">

		<p><font color="blue"><strong>showPopWin(contextPath +'/GestionInformacionEconomica/MuestraLaPantallaDeInformesDetalle.do?id=${row.id}',500,400,null);</strong></font></p>
		
		<ul type='disc'>
		<li>Son pantallas independientes que no hacen nada sobre la pantalla de abajo.</li>
		<li>Podemos copiar datos de la pantalla emergente a la de abajo (localidad o Poblaciones)</li>
		<li>Podemos ejecutar una función callback (un submit, un reload, un refrest....)al volver 
		sobre la pantalla de abajo poniendo la función donde pone null en el showPopWin y poniendo 
		el hidePopWin (true) para que la función se ejecute, si ponemos hidePopWin() no se ejecuta 
		(esto sirve para el volver y cancelar)</li>
		</ul>
		
		<p>Para cerrar la ventana:</p>
		<blockquote>
		<p><font color="blue">window.parent.hidePopWin() o window.parent.hidePopWin(true)</font></p></blockquote>

		
		
		<a name="ind_7"></a>
	</section>


	<section name="5. COSAS A TENER EN CUENTA CON LAS PESTAÑAS">

		<p>-Pueden estar todos los datos de todas las pestañas en la misma página o</p>
		<p>-Pueden estar en páginas separadas, pero para ello:</p>
		<ul type='disc'>
		<li>Las funciones generales deberían estar en todas las pestañas (Guardar y los links para poder pasar de una pestaña a otra...)</li>
		<li>y las pestañas son links que al pulsarlos guardamos en sesión.</li>
		</ul>



		<a name="ind_8"></a>
	</section>
	
	<section name="6. ARCHIVOS A CONGELAR SIEMPRE">
	
		<ul type='disc'>
		<li>Carpeta Layout ( en el raíz</li>
		<li>web/lib/ajaxtags-1.2.jar</li>
		<li>taglib-imports.jspf ( en el raíz)</li>
		<li>el war del escritorio</li>
		</ul>
	</section>	
    </body>
</document>	    	